# Вопросы: Паттерны. Глава: Паттерн адаптер.

## Что такое паттерн адаптер?
- [ ] Это паттерн проектирования, который позволяет объектам с совместимыми интерфейсами работать вместе.
- [x] Это паттерн проектирования, который позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- [ ] Это паттерн проектирования, который позволяет объектам с одинаковыми интерфейсами работать вместе.
- [ ] Это паттерн проектирования, который позволяет объектам с разными интерфейсами работать отдельно.

## Что такое интерфейс?
- [ ] Это набор методов и свойств, определяющих состояние и поведение объекта.
- [ ] Это набор методов и свойств, определяющих способ взаимодействия с объектом.
- [x] Это набор методов и свойств, определяющих способ взаимодействия с объектом.
- [ ] Это набор методов и свойств, определяющих состояние и поведение класса.

## Что такое класс?
- [ ] Это шаблон, по которому создаются объекты. Он определяет состояние и поведение объектов.
- [ ] Это шаблон, по которому создаются объекты. Он определяет состояние и поведение классов.
- [ ] Это шаблон, по которому создаются классы. Он определяет состояние и поведение объектов.
- [x] Это шаблон, по которому создаются объекты. Он определяет состояние и поведение объектов.

## Как паттерн адаптер решает проблему несовместимости интерфейсов?
- [ ] Вводит новый класс с несовместимым интерфейсом.
- [ ] Изменяет существующий класс, чтобы сделать его совместимым с другими классами.
- [x] Вводит промежуточный адаптерный класс, который преобразует интерфейс одного класса в интерфейс другого класса.
- [ ] Изменяет интерфейс клиентского кода, чтобы он стал совместимым с другими классами.

## Какие компоненты включает в себя структура паттерна адаптер?
- [ ] Целевой класс, Адаптер, Существующий интерфейс.
- [ ] Целевой класс, Адаптер, Существующий класс.
- [x] Целевой интерфейс, Адаптер, Существующий класс.
- [ ] Целевой интерфейс, Адаптер, Существующий интерфейс.

## Как происходит процесс работы паттерна адаптер?
- [ ] Клиентский код вызывает методы существующего класса напрямую.
- [ ] Клиентский код вызывает методы целевого интерфейса напрямую.
- [x] Клиентский код вызывает методы целевого интерфейса через адаптер.
- [ ] Клиентский код вызывает методы существующего класса через адаптер.

## Какие преимущества предоставляет паттерн адаптер?
- [ ] Изменение существующего кода для совместимости с другими классами.
- [ ] Усложнение поддержки и расширения системы.
- [x] Избежание необходимости изменять существующий код для совместимости с другими классами.
- [ ] Упрощение интеграции различных компонентов системы.

## В каких ситуациях полезно использовать паттерн адаптер?
- [ ] Когда нужно использовать класс с совместимым интерфейсом в новой системе.
- [ ] Когда нужно работать с классами, имеющими одинаковые интерфейсы, но разные функциональности.
- [ ] Когда нужно изменить интерфейс существующего класса.
- [x] Когда нужно использовать класс с несовместимым интерфейсом в новой системе.

## Какой результат возвращает существующий класс клиентскому коду через адаптер?
- [ ] Результаты возвращаются напрямую без использования адаптера.
- [ ] Результаты возвращаются через целевой интерфейс.
- [x] Результаты возвращаются обратно через адаптер клиентскому коду.
- [ ] Результаты возвращаются через существующий класс.

## Какой инструмент предоставляет паттерн адаптер для взаимодействия между объектами с несовместимыми интерфейсами?
- [ ] Изменение интерфейса объектов.
- [ ] Создание новых классов с несовместимыми интерфейсами.
- [x] Промежуточный адаптерный класс.
- [ ] Изменение существующего кода.

## Какие преимущества предоставляет паттерн адаптер?
- [ ] Улучшение гибкости и повторного использования кода.
- [ ] Усложнение интеграции различных компонентов системы.
- [x] Улучшение гибкости и повторного использования кода, а также упрощение интеграции различных компонентов системы.
- [ ] Улучшение гибкости и повторного использования кода, но усложнение интеграции различных компонентов системы.

## Какие ситуации особенно подходят для использования паттерна адаптер?
- [ ] Когда нужно использовать класс с одинаковым интерфейсом в новой системе.
- [ ] Когда нужно работать с классами, имеющими разные интерфейсы и функциональности.
- [x] Когда нужно использовать класс с несовместимым интерфейсом в новой системе.
- [ ] Когда нужно изменить интерфейс существующего класса.

## Какой эффект достигается с использованием паттерна адаптер?
- [ ] Усложнение поддержки и расширения системы.
- [ ] Упрощение интеграции различных компонентов системы.
- [x] Улучшение гибкости и повторного использования кода, а также упрощение интеграции различных компонентов системы.
- [ ] Улучшение гибкости и повторного использования кода, но усложнение интеграции различных компонентов системы.